% !TeX root = ../thesis.tex

\chapter{Fazit}
\label{sec:conclusion_future-work}

Zusammenfassend konnte gezeigt werden, dass im Zuge dieser Abschlussarbeit ein funktionierender \gls{acr:VLC}-Sender aufgebaut werden konnte. Die in der Einleitung im Kapitel~\ref{sec:The aim of the work} festgelegten Rahmenbedingungen konnten ausnahmslos eingehalten und in einem Aufbau umgesetzt werden. Zudem wurden noch einige extras, wie das Status \gls{acr:LCD} oder der Lüfter zur Anregung des Luftstroms im Gehäuse, mit eingearbeitet werden um die Funktionen des \gls{acr:VLC}-Senders zu erweitern. 

Bei der Implementierung der Amplitudenregelung wurde jedoch klar, dass der Arduino sich zum auslesen des Sendesignals nicht optimal eignet. Aufgrund seiner zu niedrigen Abtastfrequenz von 15kHz kann somit das Signal von 20kHz nicht vollständig rekonstruiert werden. Der Arduino liefert über einen Zeitraum von fünf Sekunden im Zuge dieser Abschlussarbeit jedoch ein quantitatives Ergebnis, mit welchem eine Amplitudenregelung zu genüge durchgeführt werden kann. Eine gute Alternative um diesen Schritt zu optimieren, liefert beispielsweise ein \gls{acr:PSoC}-Mikrocontroller. Dieser besitzt einen Delta-Sigma-\gls{acr:AD}-Wandler welcher sich gut für messtechnische Anwendungen eignet. Der \gls{acr:PSoC} 5LP z.B. enthält einen solchen Delta-Sigma-\gls{acr:AD}-Wandler, welcher eine maximale Abtastrate von bis zu 384kHz bei einer 8 Bit Auflösung besitzt. Somit könnte der Mikrocontroller den Signalverlauf genauer abtasten, besser rekonstruieren und die Amplitudenregelung dementsprechend weiter präzisiert werden. 